每时每刻，无数的亚原子粒子在你体内流动。 粒子探测器如何捕捉物质隐藏的美丽现实|Emily Conover |021年8月5日|科学新闻 
 她的话提醒我们，Fathom天生就处于深不可测的领域的门槛上。 “Fathom”旨在解开座头鲸的深情歌曲|Jake Buehler | 2021年6月22日|科学新闻 
 难以想象、深不可测、难以忘怀是我对2020年的描述。 “充满情感的一年。” 孩子们从COVID-19大流行中学到的|艾莉森·辛格| 2021年6月12日|时间 
 失去蓝眼睛的儿子让娜娜明白，生活可以带来深不可测的痛苦，但生活仍然优雅地站在另一边。 一封写给我女儿的母亲节信，这一年永远改变了我们的家庭|Alexandra Moe | 2021年5月7日|华盛顿邮报 
 今天上午，该股的价格达到了483美元的高点，比一年前这个时候的4美元上涨了不可思议的12000 %。 电子游戏行业将把GameStop抛在身后，Adam Epstein, 2021年1月28日 
 对一些人来说，帮助这些病人的决定似乎深不可测——甚至是疯狂的。 唯有希望对抗埃博拉Abby Haglage 2014年8月27日 
 然而，这个几乎深不可测的情节却让人产生了一种déjà似曾相识的感觉。 青少年小说改编让主流大片相形见绌|艾米·齐默尔曼| 2014年6月14日|每日野兽 
 你们中有些人，出于难以理解的原因，在这个场合保持清醒的人可能需要解释一下。 我对罗格斯大学天才们的毕业典礼演讲:勇往直前，不怕失败。 J. O 'Rourke | 2014年5月18日|DAILY BEAST 
 嘉戴尔博士说，他亲眼目睹了信仰在帮助人们从看似深不可测的挫折中恢复时所发挥的作用。 唐娜·赖斯:“我的心真的与莫妮卡·莱温斯基在一起”凯莉·戈夫| 2014年5月9日|DAILY BEAST 
 一个聪明的、受过教育的女人可以选择成为性工作者，这几乎是不可思议的。 杜克大学新生色情明星并不感到羞耻——她不应该感到羞耻 
 但更奇妙的是那双又大又黑的天鹅绒般的眼睛，深邃而深不可测。 皮姆利科博士|威廉·勒·奎克斯 
 霍顿小姐抬头望着他，罗兰爵士在她的目光下感到他是一个深不可测的无知之人。 怀尔丁夫人拉斐尔·萨巴蒂尼 
 瞧，这个奥林匹斯神，这个深不可测的人，从他那云顶的高处下来，向柴可夫斯基伸出手来。 的生活, 彼得·伊里奇·柴可夫斯基的信|莫德斯特·柴可夫斯基 
 那些巨大的山脊不仅从深不可测的深处升起。 《海上的劳动者》维克多·雨果 
 奥姆对这双眼睛深不可测的智慧感到惊奇。 女孩和比尔|班尼斯特·默温